歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2018年1月號) 夢幻機體發佈&新年快樂

新年快樂阿各位!!!

上一個post：歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (2017年12月號)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎

絕對唔係小圈子

乜模型種類都無任歡迎

有模型問題一定會有神通廣大既高登仔幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學

都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，

請注明牌子、比例及模型名稱，

方便轉貼到BLOG

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post

Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估&#21523;, 以訛傳訛

AV油油戰車(by 杜蘭朵)

睇呢條片都得，但未必要買佢牌子隻油

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:

(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩 &#21874;油無編號&#22021; 得日文字

叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油&#21874;色 多係配製比模型車用, 不過&#21874;色靚, 見不少日本仔用&#22175;噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨.

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全&#22021;模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面&#22021;模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全
Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有&#21874;中古/罕有&#21874;&#22021;模型，有開班教砌模型
富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全&#22021;舖，好多其他舖冇&#22021;呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子&#22021;特別色先有，而且冇噴槍用品賣
肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前&#21709;富聯隔離只開星期六，而家搬&#21655;開星期一至六，地方大&#21655;。有大量軍模及車模用&#22021;蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶
RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取&#22021;模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈&#22021;亦可以搵到用品
YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取&#22021;模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有&#21874;，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......
環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多&#21874;先會平&#21874;&#21874;。另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
生暉
廣華街23號地下[/quote]

( by 柒中之柒)

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

大家新年快樂

新年快樂

LM

Happy new year

F91出2.0

happy new year

f91 暫時睇唔出有咩分別

係咪仲有rg多魯基斯

係

關節上應該會好左

同埋點解00系列咁陰公
seed同W 嘅MG都出曬啲主角機
甚至2.0埋添

参考出品係咪一定會出？

當然唔係
走過好多次

Re reborns

隻mg 2.0 f91好似好弱雞

Rg吉姆

二同三pb見

等出2買

三部入面
2號機最高貴

唔好意思無追po，想問下高達模型如果有啲武器太重，隻膞頭位會唔夠力拎起定型，好誇張果啲當然要用野long 住 但有啲正路啲既都好似滑滑地唔夠力，可以點搞？

希望佢出得成

用少量aa膠幫手

樣衰到仆街
本身個隻係腳關節一提起就好奇怪
但整體都算靚

ver 2 竟然唔炒mb仲要退步埋

如果唔係重得好誇張個啲武器
可以拆開個關節點少少aa膠等佢乾透再合返埋
會實好多

但千其唔好咁快合返
試過只係表面乾咗就合埋
點知痴死咗搞好耐先郁到

出mb 出過既2.0 其實好難做
出得好，mb 個價值又低左
出得差，隻2.0 又無人買

二頭唔到岸不如唔好出

好似技術倒退20年咁

狗也不屌

無愛，不了

好的 thx

等埋彩圖先評價啦

咁本身真係無愛嘛

部mg DEEP STRIKER 會有幾大部

540mm大炮
好似係

加一
不過睇定啲先

有愛,但出得好差
完全唔似2.0作品
似-1.0

暫時咁睇
我覺得mb仲好啲

freedom/zz 2.0 同 1.0個個分別先可以真正叫做重制

但f91完全睇唔到有咩改善

咁又唔係咁講，你見佢個模都未整好，可能突登放出黎試水溫，一陣再改大佢呢

2017 放低左十幾年又砌返

砌番條女

已砌

deep striker上半身舊模？？？

怕且係

一定啦

明顯地係

我有個預感隻deep striker 會好似theo 咁

留個名先

一定會

屌你老母隻陸高變佐HG

心口同條丁應該都係大大件左右啪埋算

都好既Hg revive都唔錯

為左錫住把神剪 都係買多把金剪

我跌彎左

我都係兩把一齊用高效率好多

請問high resolution隻wing zero大概咩水位？
小弟新手

好想試下砌gk白件
但有啲驚處理唔到

好驚先啱

想問出面有冇pg exia既水貼賣?我見佢送果啲係膠貼黎 驚貼到有痕

大林

夢幻機體 大而無當

其實又唔好咁講
有一班人一直想佢出同埋真係估唔到佢會出爐所以咪夠夢幼

出mk-v好過la

新手係咪唔應該學刻線

你講嘅刻線係指刻完方便你滲線定加新線先

Mkv都算夢幻嘅
好似得r魂出過

睇下邊D廠出嫁啦,有D 連位都唔岩又易成日穿又爛你就自求多福了

前者 上網睇好似好複雜

前者邊度複雜

我上網睇果啲都係貼厚膠紙然後慢慢𠝹
定係我睇錯

終於我等到夜伊
伊芙系列好想儲晒

你要整深條線咋喎

其實係唔係就咁用刻線工具跟住條線劃就得?
有邊隻好用?

係
針或者最懶嘅筆刀都得

就咁沿住條線𠝹就得?有冇咩要注意？

正啊喂 好多hg

佢出先算啦

利申, 等緊TR-6

最好針啦

等緊d吉姆

啲模型長期擺係冷氣位係咪會易爛啲?
隻rg自由今日攞嚟抹下 順便扭下就收咗皮
仲要係爛幾個位

輕手多劃幾下, 好易出界

模型真係好豆腐
爛果下冇仇報

近幾年嘅模理比以前易爛

火炭龍珠島780

我隻hg bd1 個頭砌砌下粉碎左 ，
幾件細細件既parts都至少碎開3舊，
好彩佢有兩個頭

mg女妖抽起隻爪同支炮係咪都可以砌番本體出黎?
因為想整banshee norn加爪同炮

師兄，平時有練大力金剛指

算抵屌定仲係炒價

依家都係攞膠水吊住命
又唔係幾想買過隻一模一樣嘅

主體、爪炮、盾

650$

600以下就抵

請問依把適唔適合用黎𠝹線？

我個隻無事喎
2隻頭都砌曬
你爛邊隻頭啊

基本上任務刀刃都得

沒完沒了的戰爭

新手一問
如果手油既話 點先可以油到好薄既一浸
成日油得好厚

手油既話 用油性定水性會好d?

新手同問 如果想拋光
係唔係噴左光油先再磨?
用砂紙開始定直接研磨劑?
同埋要上幾多層同埋等幾多日
我見網上個個都唔同講法

問題唔係方法,而係你想用黎做咩?
模型車拋光?做鏡面?水貼?定單純做保護漆

想做鏡面

鏡面其實你層底油噴得好都照到鏡
你件件無水貼,做鏡面咪噴完光油用磨膏就可以
噴厚光油後落砂紙個做法係想消除水貼同件之間ge高低差

但要噴幾多層同埋等幾多日?
一層之間又要隔幾耐先噴另一層?

想請問呢支底油係唔係油性
係咪買錯咗

是咁的
最近我屎忽痕買左枝青藍色嘅Gundam Marker幫隻rg 00Q上左色
display左一日咁上下再近睇發現啲件中間會有銀色邊 望落ok 但都想問下有冇人知咩事
利申: 新手 覺得自已好似浪費左隻00Q咁

話說小弟呢排研究緊點整個抽油箱 但又唔知買邊隻風扇好 有冇ching可以指點下

進度
好後悔開左個頭,90%件都要自己由無中生有

仲有想問下p bandai嗰兩隻哪咤同heavy arms，依家出而仲有冇得賣？同埋貴唔貴？
Btw完全唔明呢點解得呢兩隻納入p bandai

髹完未乾果陣，d油慢慢向下流，咁個高位就冇油，下面就過厚。應該係，除非唔係

Heavy arm,我上星期見到模型倉有

原來係咁 但啲銀色點黎？

細細個砌部1/60自由，唔識野整撚斷咗個頭隻角，跟著無心機砌 有無邊啲地方可以齋買配件/有無其他辦法

模型膠

咩嚟㗎

之前砌完MG FA unicorn 已經話唔想再砌
最後又買左banshee norn,又有排噴

閣下有上癮症狀

新手想問下 GodHand係咪一買就要買$4XX果把 中價位唔值得買?

100蚊有找都得

用磨膏夠啦

有同路人
我仲要唔覺意買埋pg

淘寶

zz ver ka 咪又斷貨

點解入咁少貨

各位巴打 滲線個時真係條條坑都滲定會揀黎滲

滲晒之後感覺唔滲好過滲

有d太淺會流哂出黎 要𠝹深先滲得

就埋尾 好感動

背景D機地板可以去邊買

唔一定要滲
好多人當咗滲線係補色

我係模型場玩, 佢果度提供, 我都唔知

其實有冇人唔太鐘意d人係唔係都加燈
成日係FB見到d人加燈加到成個燈籠咁

有冇link

火炭大把

火炭邊度有得買

290都有啦， 使鬼4xx

Fb 龍珠島

有冇金貼先

又金貼
無咩咁珍貴
送張比你啦

可能遲下有得獨立買

根本入貨果刻已經係送

卜新手貼

噴消光會好D

邊度仲有白蓋買 去開嗰間唔再入

好正呀

aa膠啦

RX88好似有?

呃錢獸加個新盾又可以繼續呃錢

任呃架喎

邊度仲有mg 00q 賣 精品無

ym見過有

淘寶送香港咩？

計埋運費唔夠香港抵

有條白線

唔見，唔知係唔係要問佢先有

RG？

pg exia冇燈 $900入得過？

隻00q又幾正

一定係買有燈

d價跌咁快,遲下入仲平

有冇留意大陸廠出咗個1/72 成品暴風高達
雖則係盜品
但係上色比例真係唔錯
個2技炮仲有燈
大家點睇

正版又唔係無

買左盒大陸eva模型睇評測好似幾正

全部件分色 得水貼 仲有led

砌完po圖

先po盒相都得掛

未攞啊 一陣去順豐攞 比啲評測圖你地睇睇

盒照

遲啲仲有隻暴走/覺醒版 砌好依隻睇下點先 ok既可能入埋

攞左返屋企了 比想像中大盒好多

想問下邊度仲有龍桃啲模型可以買？

大陸囉

大陸當然有啦，想問香港姐

駛唔駛補色？

未砌 就咁睇得個頭要補兩條紅線

我想問下 你哋用咩洗筆水同用咩方法洗？
唔知點解我好似耗損天拿水好快

個包裝又唔似大陸廠出

你點洗

呢隻有巴打砌完 , 組合度唔掂喎

上FB谷徵, 不過炒緊, 每盒要比多100-200先徵到

請問用GUNDAMMARKER 畫左出界應該用咩抹
之前用X-20抹 抹完個件好似好容易軟法之後爛
求指教

火機油試下

火酒抹, 另外有錢任性可以買佢果枝改錯筆

用X-20 其實無有問題

量同運氣既問題黎
Btw補色可以玩水性油

唔該晒各位巴打解答

Lm

各位有砌過mg unicorn嘅巴打，你地個隻變咗destroy mode之後會唔會因個盾重量而成個傾向咗一邊？

睇下facebook有無人放

利伸 後逅個幾隻facebook買

尋日上 p bandai hk 見到有 Origin 啲限定出返，諗住今日開賣買
放工見到全部 out of order

唔好意思 因為google見到張圖好似係珍珠白 想問下呢盒有冇出過普通白色

冇
你買盒紅迷紅囉

都會再販架啦

大家平時會去咩地方搵 pb 款模型？

呢個谷好冷清

Fb 谷徵/淘寶

淘寶 有冇試過假野

未聽過PB有得假, 高高大班都唔會翻PB野,佢想偷龍轉鳳都唔得

想問問咁多位師兄，下面隻究極剪鉗邊度買抵D？定係邊間都一樣，唔多想淘寶

高達刻線刻咩位刻幾深等等，係咪有書籍參考？

多二多三

大家都叫佢做神之手
講究極剪鉗反而無人明

間間都差唔多價, 唔過400都叫正常
就自己方便就ok

火炭290

真心唔知香港有咁平
有隻入門版神手, 唔好買錯

出面租貴麻

又岩, 買多二多三就小心D

模倉果把真係5切味黎, 唔係4切味

巴力

我敢違抗擁有巴力的你

想問下MG exia幾把刀刀刃上咩色好?有冇人有提議
我見到原件好多水紋 想噴走佢

我上左chromo sliver

想清走d水補土
浸完消毒火酒都唔甩 點搞

D色分得好好

深之都已經$289 啦 如果地鐵去一出就買得

精品之前賣過國產mb 曉擊霸
佢之後有冇機會賣其他原創mb成品

笨大味有metal robot魂

未出 同埋好似係1比144

國產果隻軟腳蟹咁，又甩皮甩骨，算啦

深之都有模型賣咩？？？

想問有冇巴打砌過 利根戰艦？
新手想知有冇巴打可以講解下要用咩工具同有咩要注意
想上色但唔知難唔難

想問下AV油上晒色乾晒之後
再噴郡士消光油有冇問題? 會唔會那溶水性油?

無問題, 但AV油表面乾唔等於入面乾, 最好擺返一星期先噴

想問下tamiya 74035 同 74123 有咩分別？邊個砌mg會好用d?

舊靚仔啲

全部自己改？

係 ， 我好中意改SD， 改造冇出過模型既SD

有無玩gk
都好多款下

冇喎
GK有咩SD改件

gk多數係sd騎士個邊
但睇你好似中意原作sd版多啲

關於無縫嘅嘢想問下
用綠蓋膠水搽完夾完要等半日乾左再打磨
如果就咁等佢乾完即刻打磨效果會差幾遠？

同埋用砂紙磨水口一般用邊幾號磨上去？

唔明，點樣半日乾又乾完

多數細號、隨機應變

係我眼中呢D對腳咁長，稱唔上SD

窮撚無錢玩mb

香港有無workshop可以拎自己d模型上去砌？

ym

超超超新手一問
滲線油+白電油做陰影會唔會有咩問題 ?

點做

R晒頭

等睇爆膠

大量珐瑯油噴係模型表面唔係一個好方法

可能講呢個不過係舊化

香港搵開唔到嘅冷門HG，你地會唔會淘寶算？

素組得唔錯WO
想砌神盾啊

多謝ching讚賞
五子中最唔想砌神盾

唔似素組喎
好似噴過？

上色完成品

模型倉迫害我
無錢啦

掃左好多？

吸血鬼😞

砌好，遲少少set場影相

純問

素組十卜

新手一問，如果噴完油+光油，要琺瑯油滲線，要唔要搵刀介一下整條坑先，因此就咁上上唔實d 色

係咪水貼加消光加沾線

神級素組

有冇巴打有砌EVA
知唔知邊間廠出嘅最貼近 高達HG 高度
壽屋19CM 但搵唔到bandai

有邊d唔係素組

買完模型唔敢番屋企

邊有咁離譜

入境管制？

唔配做人

振夫綱啦

海關喎

辣殺

想問下大家 如果用完gundam marker隻油性滲線筆 再噴消光 有冇問題？

乾透先

素組福音

BANDAI 於 2018年2月9日-11日 C3AFA HONG KONG 2018會場發售: 模型 RG 1/144 GUNDAM ASTRAY GOLD FRAME AMATSU [GOLD COATING]

開左灰補土罐同消光罐，用淨之後係咪就咁合埋個蓋就得？定係有無咩工序去防止佢氧化？

揾極都無rg 00

大鋪多數有啊吓

啱啱行過福利有transam版

qan t都有

想要正常

模型倉 精品都無

買過第隻心水啦你同佢冇緣啦
我勁遠過深水埔幾次都冇買野

買唔落手
又唔想買MG

呢排太凍定MHW搞到冇人砌模型

要屠龍 不了

砌緊HG Barbatos
新模真係新模
好多隱性水口位
慳返好多時間

次次到冬天d模型都積
完全無掂過

夏秋先係活躍期

冬天比較乾燥，係最佳上色時機，點解反而係砌模型淡季？

屌，凍到隻手砌唔到模型

係張床度屠龍

把SDEX strike freedom 變成 freedom

大家好
最近屎忽痕想砌下高達模型
細個砌啲hg呀bb戰士呀都係求其 剪出黎砌完貼貼紙就算

到而家想話砌得靚少少。
咁就買左幾部小試牛刀。事前都睇左好多教學同片，到實踐啦。真係落手砌。

有幾個問題有時睇完google yahoo 同論壇啲問答都唔太明。又試者係唔知自己做得對與否

想起度問下大家

水口問題

我試過剪出啲或者剪入啲。跟手用筆刀批返平佢再用砂紙磨。我用既係五金鋪買既300，600，1200號砂紙
有時覺得三百太粗都直接用六百號磨。磨完再用千二磨。
磨完之後個位點都會暗淡左同灰灰白白咁色。（有部份教學話用指甲整兩整再補消光之類既保護漆就靚返晒。又有部份話要補油）
咁想問下我整完再噴消光都係灰灰白白咁。咁是我處理得唔好定還是一定要補返色上去呢？

無縫問題
因為最近砌都是有骨架既mg rg。
而佢地既裝甲都係就咁裝落個骨架度。（其實已經好靚都唔洗乜整無縫 ）
咁如果都要整無縫要點處理？定話其實唔會去整無縫？

保護漆問題
我買左半消光同消光噴
睇過話隔二三十CM噴 一個方向噴
買個時問個老細就話消光噴一兩次同薄薄地就得。
但我一面都噴左三四次。
半消仲噴左五六次。先至睇到個效果
問題：
消光要唔要噴前上一層光油？（有部份教學話上光油再噴消光）
我噴咁多層會唔會話有咩影響？（有睇過話白化。但我噴勁多次都無事 ）

遲下想試埋上色
但而家想砌好
水口處理-》無縫-》保護漆 先

感謝睇晒長文

想要呢隻
唔知賣幾錢呢

水口處理-》無縫-》上色-〉保護漆

本身入咗通販都打算噴金，但袋都未開過，就出電鍍金骨架

其實姐係3號有得去鋪買現貨或者上網預訂，之後c3又有得買？

呢排想玩手油 有幾個問題想問下

打磨係唔係直接400 600 就可以之後上水補土

係唔係一定要全件打磨 會唔會有D位唔洗打磨

嗯

寧願佢同chocolate再crossover

呢種c形扣斷咗有冇辦法修理?

補圖

隻3.0個人幾鐘意 唔洗排隊啊下

點解睇人REVIEW HG REVIVE ZETA 好易就企到 但我個隻一直向後跌

唔肯定答唔答到，答錯勿屌

1. 其實沙紙唔係萬能， 有機會一開始剪零件嘅時候已經白化咗。 就算磨到幾平滑都會有白點。 所以如果要完美嘅話就要噴油。

2. 視乎你喜好，依家bandai整得好好， d裂縫變成前後夾， 或者叫做機械裂縫（？） 總之嗰個位唔覺眼。 多數要做無縫嗰啲係舊版hg mg， 係左右夾埋， 好明顯好核突。 同埋做無縫多數要做埋分件， 方便噴油。

3. 唔係好明你意思。 但係總之要薄噴，同埋盡量唔好喺潮濕天氣噴， 否則會變白化。

想問下噴完消光 個表面會起粒粒 點解會咁 唔係白化

太近或者枝野太涷

仆街港魂check out果陣先load唔到

好似幾正

利伸: 00 fans

應該係太凍 我琴日噴

之前以為係要抽先有